{
    "question": "buatlah kalimat yang berhubungan dengan teknologi tepat\u00a0 guna, dengan menggunakan konjungsi yang digunakan dalam kalimat majemuk setara dan konjungsi kalimat majemuk bertingkat, masing masing sepuluh kalimat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Kalimat majemuk setara:<br>- Ada beberapa alasan\u00a0dan\u00a0contoh mengapa TTG dapat memberdayakan ekonomi keluarga<br>-Program\n kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedelai dapat meningkatkan \ntaraf hidup tanpa mengurangi tenaga kerja\u00a0dan\u00a0program ini juga dapat \nmeningkatkan produktifitas.<br>-TTG dapat juga digunakan untuk menggali \npotensi suatu wilayah untuk meningkatkan ekonomi masyarakatnya\u00a0dan TTG \ndapat menjadi sarana untuk menciptakan peluang kerja mandiri<br>-TTg dapat menjadi sarana untuk menciptakan peluang kerja mandiri\u00a0dan\u00a0memperluas kesempatan kerja<br>-Program\n TTG perlu di kembangkan karena terbukti dapat meningkatkan taraf hidup \nmasyarakat dan memberdayakan ekonomi rumah tangga<br>-Program \nkewirausahaan untuk perluasan kesempatan kerja yang dilakukan lewat \nterapan TTG dapat memberdayakan ekonomi rumah tangga dan \u00a0dapat \nmeningkatkan taraf hidup masyarakat<br>-Adanya terapan TTG akan meningkatkan nilai tambah dengan tenaga kerja yang tetap,\u00a0tetapi penghasilan bisa bertambah.<br>-Produk\n kedelai yang diolah oleh TTG akan menghasilkan kualitas susu kedelai \nyang lebih baik,\u00a0tetapi\u00a0dikerjakan dalam waktu singkat.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-dalam-sistem-tata-surya-bintang-kejora-berada-setelah-496",
            "question": "1)\u00a0Dalam sistem tata surya, bintang kejora berada setelah......     2)Planet yang disebut bintang barat dan bintang timur adalah.....\r\n3)Planet yang mempunyai satelit terbanyak adala...\r\n4)Arah ekor komet selalu ..... matahari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.bintang kejora itu planet venus berada setelah merkurius<br>b.venus<br>c.saturnus<br>d arah ekor komet selalu menjahui matahari<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-terjadinya-angin-topan-234",
            "question": "Bagaimana proses terjadinya angin topan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Angin topan disebabkan oleh perbedaan tekanan dalam suatu sistem cuaca. Angin paling kencang yang terjadi di daerah tropis ini umumnya berpusar dengan radius ratusan kilometer di sekitar daerah sistem tekanan rendah yang ekstrem dengan kecepatan sekitar 20 Km/jam. Di Indonesia dikenal dengan sebutan angin badai.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-orang-ketiga-serba-tahu-dan-orang-ketiga-di-luar-753",
            "question": "Apakah perbedaan orang ketiga serba tahu dan orang ketiga di luar cerita pada sudut pandang sebuah cerita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut pandang orang ketiga adalah\u00a0si\u00a0Pencerita yang\u00a0berada di luar cerita artinya tidak terlibat dalam cerita.<br>ada 2 sudut pandang orang ketiga :<br><br>1.\u00a0sudut pandang orang ketiga serba tahu itu adalah pencerita<span>\u00a0menceritakan sebuah cerita\u00a0sampai menceritakan apa yang ada dalam p<strong>erasaan dan pikiran tokoh</strong> dalam cerita.<br><br>2.\u00a0sudut pandang orang ketiga diluar itu adalah\u00a0</span>pencerita hanya menceritakan tokoh dan seluruh rangkaian cerita <strong>sebatas perilaku yang dapat dilihat dan didengar.</strong><br><br>semoga bermanfaat :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kalimat-pernyataan-816",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan \"kalimat pernyataan\"\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalimat pertanyaan ialah pertanyaan yg mengandung makna sebuah pertanyaan.Arti kalimat pertanyaan adalah kalimat yg berisi pertanyaan kepada pihak lain untuk memperoleh jawaban dari pihak yg ditanya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "K<span>alimat yang sudah dapat ditentukan nilai kebenarannya (benar atau salah saja,\u00a0</span>tetapi tidak dapat benar dan sekaligus salah<span>)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "potensi-daerah-dki-jakarta-124",
            "question": "Potensi daerah DKI Jakarta",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sering kebanjiran, berarti.. potensinya debit air yang tinggi, mungkin bisa untuk bangun PLTA.<br>Wisata belanja, sayangnya akan menjadikan pola hidup masyarakat cenderung konsumeris dan boros<br>Karena dekat dengan laut, jadi ya hasil laut baik perikanan maupun bukan perikanan, tapi mengingat konsentrasi pencemaran yang tinggi dan kurang adanya usaha konservasi jadi saya ga yakin apa itu bisa dihitung sebagai potensi atau tidak<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sumberdaya,pertanian dan kehutanan<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-kata-besar-kepala-159",
            "question": "Apa arti kata besar kepala?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Arti kata besar kepala adalah sombong.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Contoh kalimat dengan kata besar kepala yaitu</p><ol><li>Ia besar kepala setelah mencoba permainan itu untuk pertama kali dan menang.</li><li>Anak yang besar kepala itu tidak disukai teman-temannya.</li><li>Karena kekayaan orangtuanya, ia menjadi anak yang besar kepala.</li></ol><p>Ungkapan atau kiasan lainnya yang berhubungan dengan kata &#039;besar&#039; dan nama anggota badan yaitu</p><ol><li>Besar hati: 1) sombong; 2) bangga; girang hati; gembira; \u00a0</li><li>Besar hidung: sangat merasa bangga; sombong</li><li>Besar lambung: suka makan banyak; rakus</li><li>Besar lengan: berkuasa; kuat</li><li>Besar mulut: suka membual; suka menyombong (dengan perkataan)</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Arti dari ungkapan-ungkapan lainnya, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/2131802</p><p>---------------------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: -</p><p>Mapel: Bahasa Indonesia</p><p>Bab: Ungkapan</p><p>Kode: -</p><p>Kata kunci: arti besar kepala, contoh kalimat besar kepala, arti besar hati, besar hidung, arti besar lambung, arti besar lengan, arti besar mulut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksposisi-tentang-banjir-940",
            "question": "Contoh teks eksposisi tentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Banjir\nmerupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri\noleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat didefinisikan sebagai\nhadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi permukaan bumi kawasan\ntersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat diartikan sebagai suatu\nbagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di permukaan bumi yang\nbergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat bahwa volume air\nyang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan,\ndan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, bergerak\nmenuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur sungai ini di mulai\ndi daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau\nperbukitan, dan berakhir di tepi pantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah\nhulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah\npegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan\nmelintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang\nberukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir\ndi sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai\nsangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang dominan oleh aliran air\nsungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung, atau\nkaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d.\nTebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan\ninduk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan\nsungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat\nnaik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak\nmelewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa\nsangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar\nalur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai\n\u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan\ntergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran\nbanjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada\nsaat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang\nmengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang\nterjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir juga dapat\nterjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran air, terutama di\nselokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan merusak jalan raya, jembatan,\nmobil, bangunan, sistem selokan bawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi\nharta dan jiwa manusia merupakan dampak lain dari terjadinya banjir.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-contoh-kalimat-tunggal-dan-majemuk-721",
            "question": "Contoh contoh kalimat tunggal dan majemuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalimat tunggal : ibu memasak di dapur<br>majemuk : saya memetik mangga dan ibu mengupasnya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat tunggal :<br>Ayah pergi ke kantor<br>Ibu pergi ke pasar<br>Kakak belajar bahasa<br>Adik belajar berhitung<br><br>Kalimat majemuk :<br>Ayah pergi ke kantor sedangkan ibu pergi ke pasar<br>Kakak belajar bahasa sedangkan adik belajar berhitung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemakaian-teknologi-selain-memudahkan-dan-meringankan-beban-kerja-965",
            "question": "Pemakaian teknologi selain memudahkan dan meringankan beban kerja kita sehari-hari juga sering berdampak negatif,terutama terhadap..........    a.beban kerja manusia\r\nb.kondisi lingkungan sosial\r\nc.kelestarian lingkungan hidup di sekitar kita\r\nd.kondisi lingkungan budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.beban kerja manusia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penegasan-ulang-teks-eksposisi-tentang-kebersihan-lingkungan-486",
            "question": "Apa penegasan ulang teks eksposisi tentang kebersihan lingkungan????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi, kita harus menjaga kebersihan, dan biasakan membuang\u00a0sampah ditempatnya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Oleh karena itu,hendaknya kita jangan membuang sampah sembarangan agar lingkungan kita bersih,indah,rapi dan elok dipandang.<br>Semoga bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}